Kaebas Peter Paabusk Ultina mõisast Petseri wallast, et temal Jaan Kiirhaidingi käest ütte wõlakirja järge 15nest Aprillist 1884 aastast. 125 rbl. saada on mida nüid seaduslise protsentiga kätte nõuab. Jaan Kiirhäiding and wastust, et tema seda raha mitte Peter Pabuski käest wõtnud ei ole, oma ema käsu pääle olla tema selle wõla tähe küll kirjutanud aga raha ei olla tema oma ema käest kes nüid koolu on, mitte saanud.
Mõistmine: Kuna Jaan Kiirhäidingist antud wõla tähes tema emast juttogi ei ole sis mõistis kohus.
Otsus: Jaan Kiirhaiding peab 2 aasta joosul 125 rbl. Peter Paabuskile kahes tarminis wälja maksma. 62 rbl 50 kop 1 sel Märtsil 1889 aastal ja 62 rbl 50 kop 2sel Januaril 1890 aastal.
Protsentide nõudmine sugulaste waiel tühjas arwata.
See otsus L.T.S § 773 ja 774 perra kuulutud.
Jaan Kiirhaiding palub suuremat kohut.
